[檢討][馬後炮] 陣地?開花? 歷史事件

西班牙 2011年 太陽門運動
佢地係遊行完 再紮營 所以拎左佢黎比較poly事件
唔介意睇一大抽英文既 上面條link詳細好多

相似地方一
我地呢次運動 係反送中開始 其後警暴 政府架構問題 令局勢升溫
太陽門 係由經濟差(極高失業率) 再到 Sinde law (類似廿三條)
相似地方二
2者都係突然決定陣地
相似地方三
警察無攻入陣地 (除左有幾隻曱甴偷爬入黎)

****Sinde law - The law allows an administrative commission to shut down any web page that shows links or allows irregular downloading of copyrighted content, without judicial supervision, even when the courts had repeatedly declared the legality of linking to these contents.

唔同既地方
第一
起點 香港可能有人真係唔要自由 食豬糧都ok
但西班牙係金融危機咁制 要政府cut social service 等等
所以抗爭層面廣
會燒到社會最底層(social services / welfare) 年青人(四十幾% 失業率) 中產(金融危機)
第二
紮完營 都有大量人留低 確保補給線
第三
其他城市會自動開花 而開花人數都唔少
(紮營大概20k, 開花都有1x k)
第四
海量民意支持 令警察唔會清場 呢個都引申到第三點
第五
西班牙警察唔係無腦既機器 佢地有人性 同時要睇民意
第六
武力程度 西班牙遠低於現時香港曱甴
同時 西班牙前線勇武程度高於香港前線
(15th May 拉24個 5個警察受傷
17th May 拉2個 1個受傷 同日即刻吹雞開花)
第七
我地面對既係中共

簡單結論
1. 雖然民意已歸邊 但若要吸納更多黃色支持者
現時香港只能用經濟形式大巴大巴摑醒D離地中產
(藝人 youtuber model 中小企...所有要靠人數多 高人氣 先有飯開果D)
(例如 某國界醫生 某ming )
如果侵侵打貿易戰果度打到支共收皮的話 就更好 到時成個支共經濟更差
離地中產都會痛入肉 就會對政府施壓 而而家係香港商家佬講幾句 好過你3百萬人遊行
另外 支共經濟差 = 香港發圍 歷史上從來都係咁
2. poly真係唔係咁易守 要守都ok 你要用和理非霸哂所有路 確保補給線
同時識開花 而開花人數都唔少
3. 和理非決心有幾大 講真 而家睇D香港曱甴真係用 輸就會死 既心態上gear
反觀自稱黃果堆...遑論遊說 自稱中立遊離 裝睡的人果堆勝利球迷
4. 係現階段 其實無一個運動係完全可以比香港借鑑點樣行
之前開過個post係講韓國
而韓國當時都係軍隊血腥鎮壓

大家一齊學術討論 探討下歷史

推

法案在參議院通過咗，大家快啲去多謝議員啦！！！

幫推

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

推唔撚郁

無人推？

真係無人推？

無人想知？